﻿Как наши взяли Бали
У каждого путешественника есть своя цель. В серфинге, например, путешествуют в поиске волн. 
Я была бы рада приехать на Бали именно за волной, но являясь среднестатистическим сноубордистом, была уверена, что ничего не может быть лучше хрустящего снега под доской и путешествия в поиске самых снежных гор. 
Я разубедилась в этом уже в первую ночь пребывания на Бали – плескаясь на берегу Индийского океана. Прыгая с одной волны на другую, ощущала себя не серфером, конечно, но ловцом волн точно=). В снегу тоже можно ловить сугробы, но они статичны, хотя также непредсказуемы, как волны – своей глубиной или напротив неожиданными «сюрпризами».
Пляж, на котором мы остановились на Бали, назывался – Balian Beach. Местные говорят, о нем узнали благодаря серферам, они изначально нашли его, путешествуя по волнам, а волны тут идеальные. 
На Бали я приехала впервые и не просто плескаться в океане и плавиться на солнце, у меня были задачи и цели. Но не учится серфингу, а наблюдать за ним. 
Каждый год на пляже Балиан, русские серферы проводят фестиваль Surf Jam. Наши спортсмены со всего мира собираются здесь для соревнований. 
В этом году серфинг был признан олимпийским видом спорта. Поэтому победители этого чемпионата попадут в сборную России по серфингу. 
Индонезийская деревня Балиан на время фестиваля превращается в русскую деревню – так как все жители гостиничного комплекса этого пляжа – наши соотечественники, которые приехали, как участники соревнований или как группа поддержки. Поэтому если вы плохо разговариваете на английском - можете свое путешествие по Бали начать отсюда. Выучите несколько фраз для общения с персоналом – это единственные иностранцы во время фестиваля. Хотя и в общении с ними, вам помогут. 
Серферы – очень дружелюбные ребята. Не верьте шаблонному мнению об образе «плохих парней», русские серферы – добрые серферы! Да и местные тоже. 

Если вы хотите научится серфингу – этот фестиваль лучший старт. Доску можно взять в аренду, прокат на каждом углу, школы серфинга тоже. Во врем фестиваля проходят мастер-классы. Большая часть участников этих соревнований – инструкторы по серфингу, которые на родном языке расскажут вам о первых шагах.
У большинства из них есть собственные школы серфинга в России, поэтому есть вероятность, что вы встретите земляка и обучение сможете продолжить на родных российских волнах. Кстати, серфинг есть и в России. Об этом чуть подробней в видеоролике.
Советы начинающим
Обучаясь серфингу, в кураже, не забывайте про солнцезащитный крем. 
Используйте всегда водостойкий крем с защитой не менее SPF50. Этот вид спорта предполагает длительное нахождение в воде, где наша кожа особенно уязвима для солнечных лучей. 
Это крайне важно, иначе ваш отдых превратиться в сущий ад. Наш организм необычное реагирует на балийское солнце – без защиты оно может вызвать аллергическую реакцию, на коже появляется опухоль, которая спадает спустя три дня. Так случилось со мной – стараясь впитать в себя каждый лучик солнца, я не предавала значений защите. Спустя день, моё лицо распухло так – словно его накачали насосом. 
Поэтому будьте аккуратны и уделяйте особое внимание лицу – пользуйтесь специальным кремом содержащим цинк. Его точно можно купить в серфовых магазинах. Наверняка вы видели «серферский макияж», когда лицо спортсмена намазано плотным слоем крема – это именно цинк. Он совсем не пропускает солнечные лучи и не смывается во время катания. 
Во время этого фестиваля, я сняла небольшой ролик о серфинге и о наших ребятах, которые каждый день своей жизни посвящают серфингу. Некоторые из них ради этого вида спорта переехали в другие страны поближе к «постоянным» волнам, кто-то остался в России и тренируется на Родине, что не мешает становиться чемпионами. Но где бы они не жили – они путешествуют по миру в поисках своей волны, самой длинной и самой высокой. Они снимают фильмы и делают фотовыставки о восхождении на нее. Для них океан – не просто вода. Серфинг – не просто вид спорта, это их Гуру, философия и стиль жизни.
Индонезия